---
title: 可视模式
date: Sat 09 Dec 2017 09:18:38 PM CST
tag: [vim]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

## 简介
- v 按下'v'即可进入到可视模式，可视模式是对整行进行操作的，再次使用'v'即可退出可视模式，
- 在可视模式下选择内容会高亮显示，而且可以进行复制/修改/删除等操作。
- vjj 可以选择3行
- ctrl v 进入列操作，处理表格时候非常有用。
- o 进入可视模式下'o'会跳转光标到下一个对角，
- O 会把光标跳到上一个对角,是'other end'的意思
- p 用'd','x'删除的的文本会被存储起来，可以用'p'重新张贴出来。'p'是'put'的意思
- P 把存储的内容张贴到光标的前面和'p'相反。
	- 'teh' 交换字符位置
	- 光标移动到'e'，执行'xp'
- y 拷贝的意思,
	- y2w 拷贝俩个单词
	- yy 拷贝一整行
- Y 拷贝一整行
- daw 删除一个单词，多用于光标在目标单词的中间位置，要删除这个单词时候需要这个命令。'aw'是'a word' 的意思


